# Article Annexe II : Tableau n° 88

**ROUGET DU PORC (Erysipéloïde de Baker-Rosenbach)**

<table>
<tbody>
<tr>
<td width="246">
<p align="center">DÉSIGNATION DES MALADIES</p>
</td>
<td width="76">
<p align="center">DÉLAI de prise en charge</p>
</td>
<td width="284">
<p align="center">LISTE LIMITATIVE DES TRAVAUX SUSCEPTIBLES de provoquer ces maladies</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="246">
<p>Forme cutanée simple : placard érysipéloïde (en dehors des cas considérés comme accidents du travail).</p>
</td>
<td valign="top" width="76">
<p align="center">7 jours</p>
</td>
<td valign="top" width="284">
<p>Travaux exécutés dans les boucheries, charcuteries, triperies, boyauderies, abattoirs, ateliers d'équarrissage, volailleries, pêcheries, poissonneries, cuisines.</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="246">
<p>Forme cutanée associée à une monoarthrite ou à une polyarthrite loco-régionale.</p>
</td>
<td valign="top" width="76">
<p align="center">30 jours</p>
</td>
<td valign="top" width="284">
<p>Travaux exécutés dans les élevages d'ovins, de porcins, de volailles ou de gibiers.</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="246">
<p>Formes cutanées chroniques, à rechute.</p>
</td>
<td valign="top" width="76">
<p align="center">6 mois</p>
</td>
<td valign="top" width="284">
<p>Travaux de conditionnement, transport, entreposage, salaison, mise en conserve, réfrigération, congélation, surgélation de produits alimentaires d'origine animale.</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="246">
<p>Formes septicémiques : complications endocarditiques, intestinales.</p>
</td>
<td valign="top" width="76">
<p align="center">6 mois</p>
</td>
<td valign="top" width="284">
<p>Fabrication de gélatine, de colles à base d'os. Manipulation et traitement de suints, de cuirs verts. Travaux exécutés dans les parcs zoologiques. Travaux exécutés dans les laboratoires vétérinaires. Travaux de gardes-chasse.</p>
</td>
</tr>
</tbody>
</table>
